\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}


\begin{document}

\section*{Пределы функций, непрерывность}


Найдите точки разрыва функции:

\begin{enumerate}
 \item $f(x) = \sgn (\sin x)$

 \item $f(x) = \sqrt {x} - [\sqrt{x}]$, где $[a]$ - целая часть $a$.

 \item функции Римана
$f(x) = \begin{cases}
\frac{1}{n},&\text{если $x = \frac{m}{n} \in \mathbb{Q}$, $(m, n) = 1$}\\
0,&\text{иначе}\\
\end{cases}$

 \item Докажите равносильность определений предела по Коши и по Гейне.

 \textbf{Определение} Функция называется равномерно непрерывной на множестве $M$, если если для любого $\varepsilon > 0$ существует $\delta > 0$ такое, что $|f(x_1)-f(x_2)| < \varepsilon$ для любых двух точек $x_1$ и $x_2$ таких, что $|x_1-x_2| < \delta$.

 \item Докажите, что равномерно непрерывная функция является непрерывной.

 \item Приведите пример непрерывной, но не равномерно непрерывной функции.

 \item Докажите, что если $f$ и $g$ непрерывные функции на $M$, то $h(x) = \min\{f(x), g(x)\}$ тоже непрерывна на $M$.
 
\end{enumerate}

\end{document}